逃亡25年躲過追訴期！男性侵鄰居10歲女童...爽獲「免訴」

彰化一名鄭姓男子，1991年間涉嫌多次性侵鄰居10歲女童，經檢方提起公訴後，卻在法院審理時突然逃亡。彰化地院於1992年6月發布通緝，不過鄭男逃亡25年來始終下落不明，法官審酌已超過25年追訴權時效，因此諭知免訴。

現年90多歲的鄭姓男子，1991年7月至10月間涉嫌多次性侵10歲女童，觸犯修正前《刑法》姦淫未滿14歲之女子罪，彰化地檢署於1991年11月14日開始偵查，於1992年1月6日提起公訴。不過在地院審理期間，鄭男趁機逃逸無蹤，彰化地院於同年6月4日發布通緝，但至今仍下落不明。

判決指出，按照修正前《刑法》，鄭男所觸犯的案件追訴期為20年，再加計因通緝而停止時效進行達原定追訴時效4分之1，即為5年，因此本案追訴期合計25年。從實施偵查日至發布通緝日期間有6個月又21日，扣除從提起公訴日開始到繫屬於法院的追訴權時效停止進行期間45日，案件追訴期以於2017年4月7日完成，已逾25年追訴權時效，諭知免訴判決。

入黎睇gif

應該都死左

香港有冇啲咁既野玩？

現年90多歲的鄭姓男子

原來有人追黎睇

咁搵唔到嘛

白夜行